「全國模範教師」被爆猥褻性侵多名女生

浙江省杭州市文瀾中學校長任繼長近日被曝出30年前，曾性騷擾多名未成年女學生及女教師。然而，如今的任繼長，竟擁有「全國模範教師」、「杭州市十佳校長」等頭銜。

8月1日，女子夏雨（化名）在網絡發文舉報，30年前，當時她13歲，在杭州第二中學剛升初二，因假期忘記回校開會，被任繼長叫至辦公室訓話。當時辦公室內只有任一人，他要求夏雨將門帶上，並趁夏雨低頭簽名，從背後抱住她，一邊猥褻她，一邊「言辭嚴厲」批評她。

後來一名女老師敲門進入，夏雨才被放開，得以逃離。事後，原本活潑開朗的她變得沉默。

夏雨說，30年來，她從未向任何人提起此事。直至今年7月27日，她看到章文性侵事件，非常生氣。 「陸陸續續我也有聽過、看過任繼長性騷擾別的未成年女學生，而他現在還在中學當校長，我擔心有其他的未成年女學生會繼續受害。」

夏雨提供的9封舉報信中，有6名杭州二中校友稱自己目睹任繼長對女學生、女教師做出「拍屁股」、「強摟強抱」等等性騷擾行為。另3名校友也表示，曾被任繼長以不同方式性騷擾。

8月4日，上述其中的一名親歷者韓芳（化名）證實被任繼長性騷擾一事。她曾是杭州文瀾中學的一名教師，期間受到時任校長任繼長的性騷擾，次數「數不清」。

事後，韓芳「覺得上班就是種煎熬，因為他只要一有機會，就伸出咸豬手」，因此韓芳決定離職。據韓芳觀察，任繼長經常在食堂、操場等公開場合撫摸女學生、女教師的肩背，「是相對而言相貌姣好的女學生」。

8月3日、4日，《每日人物》就此事多次致電任繼長和杭州市教育局，均未得到回應。

夏雨還在舉報文中呼籲被任繼長傷害人，或目擊者、知情者站出來。目前，夏雨表示已收到超過30封披露任繼長的郵件。

她說，自己一開始曝光任繼長，是想讓大家警覺。隨著舉報人數增多，她愈發意識到事情的嚴重性，希望不只是教育局和紀委能回應處理此事，還要讓家長、學校能提高對未成年兒童性教育的重視，促進全國性校園反性騷擾機制的建立。

人大網資料顯示，任繼長曾在杭州二中擔任政治老師、初中部教導主任，後任杭州學軍中學校長，現任杭州文瀾中學校長，餘杭高級中學總校長。任繼長曾任中共第十屆全國人大代表，同時還有所謂「杭州市十佳校長」、「浙江省特級教師」、「全國模範教師」的頭銜。

性侵界模範

讓校長先上

蝗國特色

抽水抽唔少，實際食過幾件？